陳茂波露底： 人權法擊中大灣區要害

陳茂波昨直言《香港人權與民主法案》對香港創新科技以及大灣區發展影響是要害點。譚德潤攝

【本報訊】美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》後，北京及港府除連日不斷發炮反擊，只拋出一堆對美國毫無殺傷力所謂「反制措施」，明顯不敢和美國硬碰。財政司司長陳茂波昨日出席立法會的會議，突揭出北京忌憚法案的「底牌」，原來法案「要害點」是可以直接打擊香港創科業及大灣區發展。有政界人士直言，國家主席習近平將粵港澳大灣區定位為國際創科中心，一旦美國以法案限制香港高科技輸入大灣區，將影響北京對大灣區發展戰略部署。
記者：莫劍弦 歐陽聯發 孫樂祈

相關新聞：共和黨列名單 制裁六人幫

根據《香港人權與民主法案》，法案生效之後，美國商務部180日內向國會委員會提交報告，評估香港執行美國針對敏感軍商兩用出口管制法例，以及美國或聯合國對朝鮮或伊朗所實施的制裁，包括檢視有沒有相關產品被用作大規模監控及社會信用系統；法案更加特別提到，中國可能利用香港，以大灣區名義向中國輸入敏感技術，即限制中國大灣區發展的「武器」早已放在法案中。

影響華高科技抗美部署

不過，究竟法案對中港創科業以至大灣區發展打擊有多大，北京、港府從未交代，直到立會昨日舉行財經事務委員會會議，新民黨主席葉劉淑儀提到香港傳媒及政界忽略了法案對香港及大灣區科創影響，財政司司長陳茂波回應時才承認，葉劉對有關問題「睇得非常之對」，直言法案對香港創新科技以及大灣區發展影響是要害點，但他拒絕進一步評論法案影響，只表示本周五立法會舉行有關人權法案影響的聯合委員會才作討論。今次是首次有港官承認人權法案對中港經濟具重大「殺傷力」。

有政界中人指，在中美貿易戰下，作為習近平提出的粵港澳大灣區發展大計，大灣區定位為國際科技創新中心，對中國未來反制美禁制高科技出口到中國，有重大戰略意義，而中央早已表明要求香港配合大灣區發展高新科技業，利用香港特殊經濟地位為大灣區引入外國技術及人才，事實上港府已預留了200億元成立落馬洲河套地區「港深創新及科技園」、100億元建構國際和本地頂尖科研精英的「醫療科技創新平台」和「人工智能及機械人科技創新平台」等配合大灣區發展。不過該政界中人直言，一旦美國以人權法對港輸入科技作限制，甚至限制轉移到大灣區，或打擊北京發展中國高科技抗衡美國戰略部署。

有市民日前在中環舉行的「感謝美國保護香港大遊行」揮動美國旗，答謝美國通過人權法。
或阻香港「硬技術」發展

科技初創企業Innopage創辦人、無線科技商會執委會理事李勁華指，人權法可能令香港「硬技術」的發展受阻，「超級電腦要進口香港會受阻，大型企業、大學科研亦會因此受影響，例如係有關氣象嘅研究。或者獲沙特阿拉伯頒發公民身份嘅港產AI機械人Sophia（索菲亞），都總有美國製造嘅部件」。他指嚴格上不算香港公司的無人機公司大疆科技，有些定位技術也可能用到美國零件、晶片。不過他指香港創科技公司主要屬應用科技，非高科技研發，沒有軍事用途，應影響不大。

資訊科技界立法會議員莫乃光指，據他了解，美國商會有不少大型科技公司，他們立場都是支持法案通過，因擔心的始終是香港失去資訊自由和言論自由，這才是他們是否減少投資，或者撤資的決定，而興建數據中心、光纖網絡，動輒數億的投資，「研發公司最擔心既係技術被盜取，或者嗰個地區根本冇資訊自由」，說到底是香港的自由度如果有受損，才是對業界最大傷害，對銷售科技技術公司而言也不會有太大影響，因美資公司一向遵守美國本土法律，不會違反禁售規定，「十樣嘢有兩樣唔畀賣，咪賣其餘八樣」。

智能炸彈

又話自主研發
咁洗撚偷

而家又吊人唔比你偷

被問到一旦美國總統特朗普簽署法案, 特區政府會如何應對, 陳茂波表示, 特區政府都有所評估, 會做好準備工作, 但他無透露實質的應對措施.

[url]
[/url]

波叔識驚啦

你唔滿意未叫傻強派3萬癲狗去攻打美國囉

搞得香港就預左支爆
天滅中共不是夢
全世界等住望支爆

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

Last Minute Call一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
今日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

［twitter戰線］美國嘈緊中共網絡監控同滲透

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞Tweets

好人好姐你驚閪咩，劏房波
試吓劏一半大灣區租俾美國囉

支那騙徒手法層出不窮

波仔應該要召班軍頭去訓話

即係承認發展大灣區有危害香港人權啦

原來大灣區就係想透過美國對香港既優惠政策，偷取美國既高端技術再轉入大陸，當係自己研發
中共真係好陰濕諗埋啲屎橋

波囝最冇料到 最驚應該係佢

叫老細ban啲冇實權嘅美國人權機構就係對應

鄧大總統應該揮軍三萬軍犬攻打美國啦

係要對抗就自己整，又要偷人嘢

春袋

中國5G以外有咩野唔係抄人？ 中國自古以後都係有硬件無軟件
東方既四大發明比西方用到出神入化
清朝船堅炮利但係無人精通海戰
現今中國科技核心零件全部由歐美輸入
就連香港個新疆嶺都由美國建築公司領頭
沒有老美 中國人？完蛋了

有實事唔撚做，做埋偷雞摸狗，冇人權同你攬炒

支持傻強拉大隊圍9美國領事館拉哂啲美國佬岀嚟

之前好威威話香港個特殊地位係基本法給予，做咩咁快改口

波波公然露底

有人權駛乜怕比美國制裁?

屌你波叔企硬啦

真係非常支持

香港本身已經有科學園、數碼港、中藥港，仲要200億再起差唔多既野？

出兵花園道26號。

原來波叔係政府入面既手足，提示大家邊個位係要害

根本咩鳩野創科發展就係利用香港作為白手套偷人地既技術番黎用
屌仲講到香港咁撚廢, 無香港支共死撚左啦
明明靜靜地無人理你
人地隻眼開隻眼閉, 係都要衝出黎柒, 認叻
比人鎖就鬧番人地轉頭
支共咁撚叻咪自己鎖國研發囉
真係抵撚死

push

不是廢紙一張嗎

屌 老撚土成日話創新科技
香港人可能唔知你想點 美國一早知你支共背景公司開係香港 用香港個名容易竊取外國科技

如果中國建築個地下應該有個50 米大窿

佢地阿爺都含緊撚啊 呢班垃圾點會有計

就算冇大灣區都一路做緊㗎喇
大灣區唔止淨係咁簡單

偷撚咗好多年 一個科學園 數碼港 幾多中資扮大牌
無科研 只是買外國野運上去比人偷設計 偷技術
真心 同呢行有關嘅人都知

水警 vs 海軍

大力打唔好比佢停

吹到支那科研幾勁幾勁
咪又係靠美國佬

唔明，大灣區使要輸入高科技？輸出下話？

睇左露波底

5G咪又係抄人

香港百幾年來作用所在

Spring pocket

四大發明打飛機用的，實際上人哋果啲係另一種技術來

高科技抗美部署要靠輸入美國高科技

想搶世界各地既最新科技
連自己研究成本都唔洗出

誠實豆沙包

仲有幫北韓洗黑錢 供貨比伊朗 古巴, 同埋賄賂非洲國家
近幾年呢D全部被捉都一定出現香港呢個名

垃圾波叔
創科局做過啲咩?
搞個$4000都搞到咁亂

攬炒在望

員佐級曱甴去撚左邊
國家有任務給你
員佐級曱甴唔好怕輸，快啲去打美軍啦

成班高官又廢又唔肯退落嚟

近十年香港機乎冇進步過

離地離到咁 黨鐵都唔識搭

仲要學人搞科研

唔好鬆懈 加緊腳步
呢啲濕鳩放埋啲風諗住緩和示威氣氛

令我諗起一段片有隻貓突然發現自己冇咗春袋然之後係咁搵係咁搵

創閪咩 垃圾國家一係咩都禁
一係咩都炒（個殻）

香港既地位不嬲都係用做白手套，唔係邊有咁多轉口生意做，貿易佔gdp 3成梗係有古怪

推

偷就偷啦 輸入高科技

咁撚鍾意創意，創意地產味得，反正支那同腥港乜嘢工業去到尾都係一個地產項目

露咩底 佢識撚計數咩

咁多年財爺得一個識計數

仲要落台係因問責 件事對比而家 根本唔洗落台

其實冇美國科技
中國連5G都做唔成

踏腳石

又話要抵制美國貨
依頭講完，個頭就去買，成日得個講字

自主偷人研發

想利用香港？！不了

突然驚覺自己春袋原來比美帝切撚咗

一路都講香港係中國既春袋

點美化啲字眼都無用！
阻止佢天眼姦視系統就真
人面識別、走姿識別等等
通通需要超級電腦處理資料

創科？屌你老母呢幾年有乜明顯創過？
咪智能監控燈柱囉！

其實呢班官想點姐？個法案又唔係無條件咁罰鳩你，你犯人權先罰，唔想比人罰咪唔好侵犯人權囉，係咪做土皇帝做得耐無比人管過就唔習慣？

用水警攻擊核動力航母
催淚彈攻擊坦克

偷左十幾廿年，偷到習慣左
呢家唔比偷就發爛渣

講到《人權法》針對你大灣區咁

當初《香港政策法》容許高科技輸港係俾你建設大灣區或者偷運俾伊朗咩？

《基本法》有冇叫你偷野呀？

要害就係走私科技？

做咩自揭底牌?

係
火藥 同 炸藥 根本唔同

難聽啲講根本香港就係大水喉
原本好地地都相安無事
係都要搞鳩香港

Dllm做咁撚多野出黎淨係識搞鳩自己，放過人la

明目張膽經香港輸入大灣區你當美國佬傻架？咁不如收埋你關稅啦

支那所謂科技創新
就係靠美國輸入科技
沒有美國 你什麼都不是

露底了 成日透過香港偷埋偷埋唔少美國科技

我等隻meow可憐，但係支那就

大灣區發展，香港只係condom
同二十年香港廠佬北上一樣

你無利用價值就大灣區無你份了

黃色科技圈正式要成立

後果自負

磁能線

根本就冇野做到
反制就只會情況更差
支那已經有板睇
支那減稅根本唔係示好
佢入口稅唔減，啲廠連料都買唔起
同埋另一方面就係佢都搵唔到野去反制人
佢乜都唔做等半年冇左個獨立關稅就爆煲

if we burn, you burn with us

呢班垃圾累死刁大大

鬼拍後尾枕?

偷美國嘅技術嚟制衡美國
咁多年都仲係諗住師夷之長以制夷

笑撚死
美國佬唔係傻
大灣區你仲講到明係要偷美國科技黎反制美國

波仔從頭到尾根本就係一條戇鳩仔

引乜鬼,之前引UBER個堆,黎到又話人犯法
成日話要創科

大湾区呢d不毛之地有外資落重本玩？

唔破壞人權咪冇事囉

又要打丁了,贏左乜都唔洗做了

唔好講到「創科發展」咁好聽
係「偷人地既技術」

係咩關我咩事

香港本來絕對可以避過風眼，只不過有人唔抵得想攬炒。

於是你原來既高科技對抗策略係用香港偷人高科技?

新民黨主席葉劉淑儀提到香港傳媒及政界忽略了法案對香港及大灣區科創影響，財政司司長陳茂波回應時才承認，葉劉對有關問題「睇得非常之對」
姐姐究竟你係好人定壞人,我睇唔透

今日先知邊個睇場？

5G都唔係支那研發
好多地方合作架

香港警隊世界第一

即係講明支國所謂創科只係監控技術

其實香港啲創科咁廢，但係又輸入咁多高技術敏感科技，係人都知做乜9啦一早應該斷哂佢，咪益支那

咩大灣區咪又係拎香港錢黎pump佢個垃圾區

ASTRI d支那人多撚到
但請香港學生就16k

燒佢春袋

對香港人好佢地支那自然會好
係要插手搞搞震

唔係話廢紙一張？

說個笑話 香港創科業

最後變咗發展地產項目

原來仲有呢個效果

大家加油

香港係白手黨唧，科技入口都唔係自己用

又話廢紙一張？

支那不過係一個增強版嘅北韓。

今次起響落馬洲河套地區

所以法案真係來得及時，華為比美國封殺就話自己研發芯片，大陸再大力推行大灣區，來個明修棧道，背後係香港成立無數科技公司再轉移技術返大陸

即係冇囉
狗官風格，有方就大大聲
冇計就粒水出口術

叫鄧小強對美國領事館放tg囉

睇見你呢一句就突然諗到
如果俾著我做大總統
應該係揮軍三萬北上打蚛蟈
然後再奶美國
有腦既都係應該打弱者 再同強者合作
不過所有共產黨垃圾都係無腦

四大發明咪又係源自中東佬

仲話要深圳取代香港做唔知乜柒先行示範區
想吸香港血？依家香港死咗屎都冇撚得你食啊

未簽果陣話影響輕微架喎，簽左就拍枱拍凳

百年度行比中共一朝喪

身冇屎怕啲咩

good idea!

係俾甴大大破
之前胡溫同埋老江扮underdog呃埋呃埋先得人驚

萬年一遇法案

明明條人權法就只係針對及制裁個人，就講撚到會影響全香港七百萬人，你俾人沒收美國財產同禁止入境關我撚事咩？根本就係同班懵撚藍屍洗腦！

西利喎，屌翻呢個法案無自由，會令經濟受損
屌你老母 ，你比支共控制，本身都一日一日咁少啦d所謂自由

要做國際創科中心就自己創科啦。做乜要引入外國科技同技術啊。偷就偷啦仲創科。

真係有機會贏，美國警察開真槍要負責，毅進開真槍殺人、處理埋屍體，report都唔使交

又話「廢紙」

人權法廢紙嚟架嘛驚咩啫

之前又話有應對措施

美國就軍技淘汰民用
中國就偷人民用技術軍用
緊係緊張

將佩洛西掉落街，被自殺

陳茂波: 無影響 we can survive

廢紙都可以擊中要害

人權法威力真強大:

土共: 你唔比我地偷技術,我地點自主砌發到呀?!

茂利波: 你唔比我地比D技術上面偷, 我點肥肥呀!?

777: 你同我講人權, 我點做特首呀?!

689: 你搞人權法,我仲點做藍屍KOL呀?!

大波騲: 你地過美國人櫂法, 我要係英國檔英國人權法, 幾時先可以返香港?

施永青: 人權法搞到我地無得剥判年青人既人權, 影響(地產界)經濟

洩露國家機密，助長那些助長暴徒氣焰的外部勢力，革職查辦。

，

波叔就係下任特首 (制裁人選)
梗係識驚

想利用香港發展大陸
對不起，沒門

唔駛驚，叫邱騰華條契弟去安慰下佢咪得。
香港特別地位係基本法賦予架嘛，關咩人地美國事啫

咁唔代表香港叻

美國好似一個gpa 4.3的同學
香港和中國都係gpa 2.x，成日要靠抄功課先畢到業
中國和gpa 4.3的同學唔friend，但香港同佢好friend，成日要靠香港先借到功課抄

香港只係識搞關係，但香港真係唔叻。

每一個國家都要一個洗黑錢既地方
係支共先咁撚蠢要做死佢

都話係廢紙一張, 怕乜柒

quick plz

今次可能係林鄭多過支共自己搞出黎。
攬炒之母。

唔多信, 無支共開綠燈佢會做?
佢連徹回都要問上面先敢講

廢紙？

林奠提出，支共同意開綠燈先做？
咁都係林鄭想攬炒先

咁唔得喇，要叫傻強派3萬狗去美國領事館轟炸反制

正常 你唔係以為支那識發明呀麻

抗衡人哋高科技唔靠自己研發係靠呃共匪就係共匪

語言偽術lvl1

5G你又知無抄人

唔係點cap水

剪接得好撚好笑

lm

諗唔明喎！美國禁制高科技入口，同香港創科局自主研發 “八段錦apps”有咩關係

其實貿易戰就係打大灣區同一帶一路喇
你而家先後知後覺呀?

香港有咩創新技
有冇實際例子？

睇錯左做露波底sor

Be water Act 係人權法加強版
要人!!!快啲簽名去支持be water act

呢D技術你估得支那有咩
人哋鬼佬做做下發覺違背良知先唔發展咋

香港政府唯一考慮都係要照顧支那

中央高度肯定林鄭對美國成功立人權法既功勞

你個大灣區無撚左香港既話 只係一堆屎

有生之年要見到支爆嗰日

你睇呢到加埋條數就知唔細啦 成日大家留意明日大嶼 呢部分其實都好堅
以為只有錢做白手套 其實中方經香港套咗幾多知識產權就無人理
今年加咗咁多錢 就係因為中美貿易戰打開咗
創科 醫療 樣樣買 怕禁制

係好撚仆街
仲要播Rick and Morty’s OST

劏房波：人權法一出，我地就返去訓覺

想睇速龍vs海豹

應對措施呢？

真係無恥到仆街